「香港抗爭者」晉級《時代》風雲人物5強 習總出局

（法新社）

美國《時代》雜誌日前公布「2019風雲人物」10個入圍名單，「香港抗爭者」與中國國家主席習近平雙雙上榜，今（10）日時代公布前5強，習近平已經出局，由香港示威者晉級，明（11）日揭曉最後入選者。

據美國《今日秀》報導，日前美國《時代》雜誌（TIME）公布「2019風雲人物」（Person of the Year）入圍名單，「香港抗爭者」及中國國家主席習近平雙雙入榜，然而今（10）日五強名單出爐，由「香港抗爭者」、美國總統川普、美國眾議院議長裴洛西（Nancy Pelosi）、川普政府「吹哨者」以及瑞典環保少女桑伯格（Greta Thunberg）晉級。

據悉，《今日秀》（TODAY）是美國國家廣播公司（NBC）旗下節目。《時代》今年度「風雲人物」最終結果將在美國當地時間週三（11）出爐，去年獲獎者為一群堅持報導真相，無懼戰火、政權壓迫的記者，包括在沙國駐土耳其領事館遇害的《華郵》記者卡舒吉（Jamal Khashoggi）、創辦菲律賓網路媒體《拉普勒》且因批評總統杜特蒂而多次入獄的雷沙（Maria Ressa）、揭露緬甸屠殺羅興亞人慘況而遭囚7年的《路透》記者覺梭（Kyaw Soe Oo）和瓦龍（Wa Lone），以及遭暴力槍擊而拒絕噤聲的美國馬里蘭州《首都新聞》報社。

最後係果條環保靚妹就好笑

環保撚帶頭破壞環境都好爆呀

留名等睇瑞典妹拎

Push

屌，開口中